【點做到?】華為開始生產不含美國晶片智能手機

內地電訊巨頭華為已開始生產不含美國晶片的智能手機。美媒報道，華為5月起發布的新手機包括旗艦機MATE30等，經日本技術實驗室拆解後，發現已不再使用美國配件，相當一部分改用子公司海思半導體的晶片。除了手機外，華為高層透露，公司已有能力在不使用美國零部件的情況下生產5G基站。有半導體分析師說，華為正在擺脫對美國零部件的依賴，「過程如此之快，令人驚訝」。

經日本技術實驗室拆解旗艦機MATE30等後，發現已不再使用美國配件。

今年5月，美國政府以威脅國家安全為由，把華為列入管制黑名單，禁止美國企業向這家全球第二大手機製造商提供晶片等零件，試圖切斷其供應鏈。但據《華爾街日報》報道，美國的措施可能「為時已晚」，因為華為已開始生產不含美國晶片的智能手機了。

報道稱，華為9月發布與蘋果iPhone 11競爭的最新Mate 30手機。日本技術實驗室Fomalhaut Techno Solutions對Mate 30進行拆解後，發現已不含美國配件。據報華為在五月以來推出的新手機中，已不再使用美國晶片，包括Y9 Prime和Mate手機。

華為一直依賴科沃（Qorvo）和思佳訊（Skyworks Solutions）等美國供應商。這兩家公司主要生產連接手機和信號塔的晶片。華為還使用美國博通（Broadcom）和思睿邏輯（Cirrus Logic）生產的藍牙和Wi-Fi晶片，以及音檔晶片。不過最新的Mate 30手機已棄用美國晶片，改用荷蘭恩智浦半導體以及華為子公司海思半導體（HiSilicon）提供的晶片。

美國海納國際集團半導體分析師Christopher Rolland表示，華為推出Mate 30這款不含美國晶片的高端手機，等於向外界作出了一個鄭重聲明。他說，華為高層在最近的會面中曾告訴他，華為正在擺脫對美國部件的依賴，但這個過程如此之快，還是令人驚訝。

華為擺脫對美國依賴的努力不限於智能手機。華為首席網絡安全長薩福克（John Suffolk）接受訪問時說，該公司現在有能力在不使用美國零件的情況下生產5G基站。這些基站是第五代移動網絡設施的關鍵組成部分。「現在我們所有5G產品都沒有美國的零部件了。」薩福克說：「我們希望繼續使用美國零部件，這對美國工業有好處。對華為也有好處。不過這已不在我們的掌控之中了。」

刪左人地個名咪唔係美國晶片

強烈支持中國亮劍嚴正制裁美國制晶片

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

冇睇新聞？借人樣板唔還
技術偷曬咪唔駛靠你

以為用恩智浦就無事 ? 基本上歐洲所有晶片都有使用美國技術 , 不過美國多數唔出聲 , 等你整左一大批再賣咁啲先告你 , 賠錢之餘仲要回收

啲生產技術、設技計術同生產工具呢？

美國唔趕盡殺絕咋下？

鍾意唔叫芯片啦咩?

cpu先難整

支爆了

咁係有既
麒麟Cpu

侵侵咪再手軟
快手打殘賊為

又偷嘢

亮劍？似露械多d

我仲以為真係自煮燃發
屌，原來只係買第二間

用唔用美國硬件唔係問題 軟件先係最關鍵
全球基本上唔係用Android就係用ios, 你起個新既OS唔係話支援即刻支援到
本身唔係OS話事 而係有個app開發者話事, 我寫個app行到android+ios已經cover到絕大部分用戶個陣我做咩要特登寫code去就你
連Amazon個Fire OS 係Android based都唔得, 唔可以用android base去寫既咩Harmony OS, 最多咪國內用加埋share俾北韓

強行研發牆內微信
一個app 走天下

支那絕對做得出

就算鎖埋國都仲有14億人客

用砂紙咪得囉

印埋 中國晶片都得

挑 山寨國家
買完美國貨自己拆曬出黎再重組加啲垃圾大陸零件
咪不含美國晶片囉

都係堆低階晶片 咩wifi sound 之類
閪Silicon不嬲有做開
美國佬搞ARM嘅話
Kirin收得皮
都未講Play store Google services呢類嘢

離第三次世界大戰不遠

抄 偷 呃 是但一樣